點解希特拉當年可以咁勁

一戰之後德國應該係最弱
比人割地，又要賠錢，煤礦都無埋，軍事限制左十幾年

希仔上台之後，幾年間變左超級強國咁
秒哂D 側邊D 細國，又秒埋法國，屠殺猶太人，統治成個歐洲內陸
唔係貪心郁蘇聯應該可以同蘇聯瓜分東西歐

生化武器勁，又唔貪腐

可唔可以講多D

因為跟據知名政治家鄭松所講 - 公眾係白痴。

佢係將將之材，佢身邊啲人仲勁

可唔可以講多D

秒哂左成個歐洲內陸真係好顛WO
法國都消失埋

科技勁 裝置精良

因為成個國家都想報仇囉

德意志國防軍勁 , 只限陸軍

一戰後威瑪從來都冇弱過 割地賠錢並唔係有效打擊德國嘅方法 當年法國人口四千萬 威瑪人口七千萬 工業實力同國境之內近乎冇受破壞 正宗爛船都有三根釘 軍隊呢啲重建好快

文宣有戈培爾，聽世史阿sir講，佢嘅演講會令人著迷，深信不疑，被喻為宣傳嘅天才
武有隆美爾，沙漠之狐，呢個唔使多講

仲有大把人死心塌地誓死追隨，你話希特拉點會唔勁

隆美爾係勁, 不過係其中一個名聲較大
曼施坦因, 仲有好多都勁

德國將才太多
以上幾個只係一小部分

同當時德國人口學歷平均高有冇關係

睇番歷史，再睇番今日香港
似乎真係有人種高低之分
或者當年希特拉係岩

民族格 德國人準時、自律、勤勞、認真
不過樓主話唔貪心打蘇聯就無野就唔岩
因為而家睇返解密既文件
蘇聯當時都係準備打德國
兩國一戰只係時間問題

Manstein係好撚勁

因為希特拉係極端反社會亞氏保加撚

曼施坦因係勁，但受希魔亂命令生捱有污點
隆美爾係北非係攻得好猛，但好似有不顧補給之嫌

攻法閃擊戰指揮係邊個？？

有幾個，rundetest, Bock 同 leeb
記得leeb後尾攻唔到列寧格勒被希特拉炒左

Wehrmacht同OKW班Junker勁

其實蘇聯本身都計劃打德國

東西戰線一齊打真係無得搞

當年西葡係咪中立?
無咩提過佢地

葡萄牙親德嘅中立國。
西班牙有派志願軍幫德軍打蘇聯。

果班"志願軍"大部份咪又係投降既共和派軍人

第一係人民無希望，正如樓主講又賠錢又割地，而希特拉當時企左出黎話可以帶領人民，比到希望人民，所以人民好尊崇佢，令到德國既納綷主義興起左

第二係國際形勢，希特拉一開始入侵既係一D好廢既國家，佢地根本無還手之力

第三係強國既反應，當時英法係采取放縱既態度，想發展自己本土國家先，令德國可以不斷入侵其他國家

第四係德入侵既戰術，德國係用突襲既方式入侵，其他國家都未調好兵或準備好還擊

暫時淨係諗番咁多
以前修歷史

法國咁快淪陷係咪真係因為佢地太相信馬其諾防線

佢其實想做藝術家

1.法國相信希特拉唔會入侵佢
2.法國經過一戰後已經廢左好多
3.法國太近德，突擊方便

其他都原因唔清楚

我覺得文化比起人種嘅影響大好多

睇錯謝拉特，出返去先

法國佬戰術仲停留係一戰

當年有梅拿就唔會輸俾俄羅斯，
當年法國又冇乜勁人
唔似而家粒粒巨星

睇下套希特拉回來了
你會發現佢崛起係有原因

😂 講緊邊屈？

唔知習大大上台後，可唔可以好似佢咁令中國掘起呢？

準確Ｄ嚟講係源自普魯士民族既血脈

點解當年解放軍會打得贏抗美援朝

中國發展再好。香港都感受唔到有受益 ，

納粹幾勁都好，最終一定會輸，啲盟國全部豬隊友，靠自己一個國家冇可能鬥哂全世界。首先東西戰線一齊打必輸，其次就算佢打贏人但根本食唔落啲地，冇咁多資源管理哂啲佔領地，更加唔洗講美帝參埋戰嘅話更加屌唔住

其實，馬奇諾防線個構思唔差架。條防線係當時黎講係好先進既設備，低成本，高效益。
本身都係想起條防線係呀登森林果邊，猜想係迫德國攻擊比利時，荷蘭既低窪地區。
只係估唔到
1:德國會出兵爬過呀登森林(聲東擊西)
2:用傘兵攻擊條防線
3:機械化一整個裝甲師(先可以行軍咁快)
唔好下下一碌鳩打一船人，成個法國都係ON9咩

韓戰其實係打和，最重要係美帝唔想打，同越戰一樣，美帝打人十拳就得，俾人打返一拳就覺得浪費金錢加有反戰聲音，唔肯繼續玩

古德里安 閃擊戰之父

第19裝甲軍

穿越阿登森林令馬奇諾防線變成一個笑話

係比利時包過盟軍

進攻快到冇時間俘虜敵人

史太林仲勁
2個5年計劃變工業強國
衛國戰爭完變埋超級大國

用迫和貼切D，不過都真係世界級架啦
換走麥克阿瑟，美軍成個戰略重心唔同晒，炮擊為主
志願軍又諗到個反斜面戰術，頂得住個前線
最後變成一邊人多，一邊子彈多，絞肉機咁
邊打邊傾，傾左幾次數先停戰

人個用語言技巧將所有國民都洗腦既領袖
天時地利人和都有齊

因為夠癲

睇晒幅gif我覺得瑞士最勁

其實點解唔打瑞士?
中立國大哂?

軍國主義+地理優勢
難打過法國

德國入侵波蘭、二戰爆發係1939年9月1日；法國投降係1940年6月22日，但結果到依家都仲有人相信法國一開戰就戰敗投降、馬奇諾防線無用

因為打緊假戰

係呀，但韓戰，美軍無中共咁傷
共軍真係靠人海戰術，D志願軍唔怕死咁，22~23歲就咁死左，有咩為，仲要係打一場唔值得既仗
用攻台既精兵去援助北韓，火車日夜趕路北上
冬天衫又無
補給又無
重火力裝備又無
去到鴨綠江邊落火車行去前線
未去到前線已經凍死凍傷好多人
上到前線前都未知咁惡劣
一上到前線，渣一聲就打晒一個排/營既兵力，死清光，又即刻補員上前線(好似電影三國/俄羅斯套保衛列寧格勒咁)
同送死無咩分別

你肯定?

不如話打黎無價值
而且仲需要瑞士作為一個對外窗口去調配資金

同德國無征服瑞典一樣原因

依家D韓戰老兵睇住為左個金仔死咁多兄弟有咩感想

價值唔大，瑞士有阿爾卑斯山作為屏障，而且望下二戰史，德軍由1940年開始就打到無停手，北歐、法國、英國空戰、北非、巴爾幹、蘇聯，基本上都抽唔到兵力出黎

死晒啦
當年打完韓戰，好多老兵一返到鄉下就俾人批鬥，鬥佢唔死，都無晒火，不理世事啦
有傳話好多其實都係國軍降兵，咪推晒去打韓戰，一石二鳥

個山唔係影響好多
如果戰略價值大，高加索咁遠都會照打

係大蕭條比到位佢上 令民眾奮起吧

另外 本身海軍資源太少 因為戈林投放咗係空軍
如果唔係鄧尼茨會有更大成就

隆美爾 曼斯旦因 唔駛講 大家都知

反而鐵布衫莫德爾不愧防禦大師
突出部同市場花園撚咗盟軍一獲勁
資源貧乏之下 拖咗大半年

古德里安打法國時兜過馬奇諾防線
同隆美爾四十日收法國皮
之後巴巴羅薩長軀直進
只係係基輔戰伇食左死貓
點解？因為成日頂希特拉嘴囉

不過最後降職做裝甲兵總監
負責睇住生產同補給線
又多次ban9希仔嘅 將所有坦克轉成虎式
如果聽希仔話 我諗最後應該1944年頭會無坦克可用

由於在位期間成日頂嘴 所以最後只係陸軍一級上將

一個整合咗裝甲閃電戰理論 坦克生產與補給 以及時間管理嘅人 佢嘅成就其實比隆美爾更高

我見冇人講佢所以講多少少

Heinz Guderian
如果蘇聯無大清洗 閃擊戰發明人會變咗圖察哈夫斯基

btw 有野要平反
波蘭其實唔弱 只係食頭一水咁解

波蘭嘅7TP tank 同Panzer III 有得揮
另外佢地嘅armored trains 都擋咗好多日

如果無大清洗
納粹真係唔駛諗

諗返當年中三四，LUNCH去公共圖書館睇左佢本自傳，都幾厚

其實最主要係因為瑞士人唔似奧地利人咁冇骨氣

唔主動打冇咁傷
打蘇聯一到冬天就玩完
同埋蘇聯基本上係用人數換勝仗
德國喺軍備/單兵實力都遠勝當時嘅蘇聯同美國

咁呢層當然啦，北歐都唔係個個都打晒啦
BTW，你個名

其實呢 係有諗過打 有埋計劃書

係咪中譯嘅

注意！裝甲兵！

係中譯，但唔係呢個名
類似係裝甲師/閃擊戰之父，見個名咁勁，咪睇下

題外話：有冇巴打睇過希特拉回來了呢套癲戲

Simply read AJP Taylor “origins of the Second World War”

And

Kershaw “Hitler: Hubris “

留名

蘇聯打唔打得贏得過呢個可圈可點
蘇聯嘅工業實力仲癲過德國
佢啲軍備生產速度德國追唔上
兩邊同等消耗嘅情況下蘇聯快好多恢復
但前提係同盟國提供左大量原材料去support佢軍工業

人地蘇聯岩岩大清洗完
唔打就無機會啦
因為蘇聯重整後一樣等你起英國磨完排山倒海咁攻過黎
不如一早拎戰略主動用閃擊戰掃晒堆蘇聯兵

其實德國已經盡早打蘇聯 但係準備唔切
反而希特拉都犯左啲啲戰略錯誤
果啲先係最致命

聽過一老兵嘅訪問
過鴨綠江果陣美軍打到冇晒子彈
推油河落河打爆油筒
監生燒佢地
都阻止唔到佢地過河
呢班解放軍好似宗教狂熱者咁唔怕死向前衝

江湖傳聞一則

話說係1912年
德皇威廉二世去瑞士進行國是訪問
佢參觀咗瑞士軍隊既演習
見到啲瑞士軍人個個都槍法如神
(瑞士軍隊訓練到每個軍人都可以擊中400米外既target)
佢就同一個瑞士上校講：
你地既軍隊真係訓練有素
不過得咁少軍人
對住強大既對手都係得啖笑既啫
跟住佢半講笑半認真咁講：
你得十萬唔夠軍人
如果我聽日就搵廿萬軍隊入侵你
你又可以點？
嗰個上校就即刻回佢：
咁呀我地咪開完兩槍再返屋企囉
威廉二世即刻面都西埋

佢地一戰死守馬奇諾防線成功守到德軍咪諗住再黎過
戰術錯誤搞到馬奇諾防線拉太長比坦克旅長驅直入

好似話瑞士兇佢
納粹一打就炸左阿爾卑斯山封左條山路
當時飛機又冇辦法飛越
瑞士軍力唔弱又全民皆兵
只係靠地面部隊攻上去死上又會太重

希特拉又靠瑞士調錢
打佢返黎冇乜意義

始終雙方個作戰思想唔同。開戰時法國都係以防線同戰壕為主，同埋衰在將裝甲兵分散嚟支援步兵。唔似德國咁將裝甲兵集中一齊用。其實硬件嚟睇法國坦克比德國嘅好，不過係雙方運用方式導致有呢個戰果

Lm

無裝備，無支援，得幾日口糧都追擊美軍
美軍傷左，有飛機接返後方醫
志願軍係得個臨時戰地地道做手術(好多時連麻醉針都無打)
係地道，無飯食，無水飲，日日被美軍炸
成支部隊可以由上前線到補充兵員，到最後同一樣既得返個番號一樣，D人唔知換左幾多次血

E.g. Blaue Division

一戰之後成個國家家想報仇
加埋希德拉本身能言善辯
加上果陣咁啱經濟蕭條
兩個根本一拍即合

其次，德國開始打之前同蘇聯簽左互不侵犯協議
英國首相張伯倫又行綏靖主義，由得希特拉攻其他國家

同埋果陣德國真係人才濟濟Goebbels，沙漠之狐，Manstein，Kleist等等

天時地利人和都有齊

俄羅斯拍過一套18集既紀錄片叫偉大的衛國戰爭
主要由戰術層面開始講巴巴羅薩之後蘇德之間既對弈
BGM好正,整體拍得好好
真心極度推薦

lm

因為未有有線

同意，當時德國戰略思想都高人幾班，睇德國佬搞裝甲師知佢地幾勁

一嚟大清洗完,二嚟冬季戰爭慘勝先畀到信心入侵蘇聯

到就嚟進攻莫斯科,先抽掉咗兵力北上支援進攻列寧格勒同南下包圍基輔.令到進攻莫斯科兵力唔夠.

不過就算成功佔領莫斯科都未必打得贏蘇聯,始終蘇聯個縱深太大,冬天又嚟加埋西伯利亞仲有一大班兵力調緊過去.

Heil Hitler

初中西史

佢唔郁蘇聯，蘇聯遲早都郁佢

唔好意思 果條線叫咩名 記得有個名堂

期實德國前期軍備上係唔夠蘇聯打, 例子有Pak36被恥笑做敲門炮同遭遇T-34之後先急急腳發展豹式.當時都係靠德軍本身質素同戰術優勢彌補返.

德國佬二戰係勁 但德國佬再勁都無可能真係贏到 蘇聯最後點都會贏
法國班廢柴一戰贏左之後就自大晒 諗住希特拉再癲都無可能直剷巴黎 大意防守之下先比德國長軀直進 實際上法國早期科技同武器質量上唔輸德國 甚至係贏德國
但蘇聯係另一個故事，唔同法國佬 巴黎一收皮就成個國家收皮 蘇聯就算莫斯科淪陷 東俄一樣會繼反抗 政治意識型態係完全唔同 更何況俄佬多得是人力同資源 拖長持久戰德國最後都唔會贏
希德拉第一目標係武力統一全歐洲，但好可惜呢個諗法從一開始就唔可能實現 就算真係奇蹟地比你打到俄國最東部，你都無可能統治到 到時分晒兵力係東部番唔到黎仲要日日比人遊擊戰 只會加速德國打柴
如果西部變成半攻半守 然後盡力保住北非資源同西歐大陸 都仲有可能作為第三帝國拖多5-10年 磨到有核彈(雖然基本上無可能) 就有機會同美蘇三分天下
不過呢d都係幻想，現實係希德拉無可能改變佢最初目標 而求其次 先會有二戰

其實如果唔係要救意大利 德國應該夠時間係冬季之前攻入莫斯科 成件事就唔同哂

除咗幫意大利都仲有其他因素嘅, 41年上半年仲要入侵埋南斯拉夫同希臘都嘥咗些少時間.加埋進攻莫斯科之前又抽掉咗部份兵力.

有睇書無睇戲

好唔好睇，好似幾搞笑咁

佢啲speech先最撚勁
個時上堂阿sir偷偷地放佢啲speech黎聽
冇字幕又唔識德文
但你會好專心聽佢講野

呢刻睇會係
但個時nazi係勁撚到種意志係可以傳承
即係變左真正國家既核心思想
管唔管到呢啲好死
英國咁遠 咪管到香港好地地

如果你睇得明佢抽咩水都ok
不過呢本野無比人屌佢nazi好神奇

綏靖政策都係其中一個因素？

歷史書吹捧得隆美爾太高

美國禁石油你覺得日本有得唔打咩

搭單問下 當日幽靈師打阿拉曼點解同之前打法國差咁遠
連續打兩場都輸 一般都係話物資短缺問題 但一開頭已經輸緊

一開始我相信係因為用咗blitz
嗰陣時歐洲好多國家仍然當二戰係一戰咁打,挖trenches , 起fortress 德國就用機動化部隊超快咁infiltrate 成個地方再用空軍support 所以可以好快佔領都好多地方
海上面你見到德國整啲戰艦全部都捨棄炮管size換accuracy + speed 好多都係想速戰速決或者 raider mission rather than 海上對射 但係嗰陣時候royal navy 等嘅海軍仍然係諗住同人鬥大鬥炮管粗

9up

Scharnhorst , Pinz Eugen呢啲船你就知道佢根本就唔係想同人對射

德國人準時呢樣真係有啲保留 之前同德國朋友傾計 佢自己話德國人唔守時 嗰度d火車又成日delay

幽靈師冇打過阿拉曼喎

所以隆美爾帶隊打阿拉曼嗰隊唔係幽靈師黎？

殺晒國內工會 唔比工人反抗 反抗就隊冧你 所以重建速度好快

另外佢演說好叻 識得煽動群眾

仲有秘密組軍呢d

1）十萬國防軍
一戰之後德國簽咗《凡爾賽條約》，當中其中一條係話德國只可以有十萬軍隊。有個軍官個名叫塞克特，佢除咗做過中國國民黨軍事顧問之外，更加係威瑪共和國期間嘅德軍話事人。佢最大嘅功績係將呢十萬人全部訓練+濃縮成精英軍官，其中一個做法就係同蘇聯簽署《拉巴洛條約》，將大量軍官送去蘇聯受訓。呢十萬國防軍成為左納粹二戰大量擴軍嘅基礎，軍官質素高先可以容易執行戰術任務，令閃電戰等新戰術變得可行，而塞克特亦被稱為“防衛軍之父” (Vater der Reichswehr)。

2）美國因素
喺討論《凡爾賽條約》嘅時候，本身法國提議嘅條約內容遠遠比歷史嘅條約嚴苛，例如好似二戰後咁樣肢解德國，但當時美國唔滿意條約對德國過份苛刻，美國想要一個分裂而互相制衡嘅歐洲多於一個法國坐大嘅歐洲，所以美國不但冇簽條約，更加退出國際聯盟(聯合國前身)，放棄限制德國發展嘅機會之餘更加幫德國恢復經濟。加上美國喺威瑪共和國時期一直都向德國提供援助貸款，德國經濟喺大蕭條之前都慢慢復甦緊。

其餘樓上啲巴打都有講唔重複了

同埋日德無親到會聯手打蘇聯

今時今日

共產納粹二選一

一戰前d war plan都係On9 強調主動攻擊德國

德panzer i, ii 性能都不如法國坦克啦咁又點

岩 一開始我都係當佢笑片
但佢既拍攝手法又好似紀錄片
串緊德國 呢個國家好失敗
透過現時民生問題令希特拉得到聲望
最後廿分鐘高潮 話比你聽點解佢會成功
點解佢會洗到人腦 睇完我就幾心寒
其實呢套野就係串鳩希特拉

我就冇睇書 但電影我900%肯定佢係串緊nazi

其實好多廢話，佢係追求舞台效果，係Munich 時期扮去共產黨d場debate實際帶一堆sa 入場，佢哋一見佢發令就衝上台打d共產黨成員，制造新聞

Source Kershaw, Hitler

睇親電影都係講美軍點打7德國佬
有無d係德軍視點打7法國佬?

pz i ii有幾可真係拎黎同高階過佢坦打

同遭遇t34o既情況唔同，通常見到t34 都係鋼鐵洪流式o既t34, 無得避戰一定要打

Stalingrad (1993)

攝影術普及，個個以為事件=事實，左膠累事~

我意思戰略戰術思想————》軍備

其實講真，就算美國佬唔打德國 蘇聯遲早都會收德國皮 東部戰線比西部戰線激好撚多 話美國打7德國投降同話共匪打7日本王軍差唔多。 當然分別在於美國真係有落重手打 同 共匪扮打啦。

西部黎講係岩， 不過東部面對蘇聯o既絕對資源優勢 加地型優勢 戰術好難發揮效果， 好多時都會變番泥漳摔角。 當然睇番東部戰線早期德軍o既包圍戰術係有效。

一個特朗普 做一兩件勁野 啲人都服啦
何況希特拉勁佢十倍 國內啲人手足 個個當佢神咁拜啦 當時

所以我都話過 如果係德日 聯手 贏二戰
一統天下 今日 既人民 科技 知識水平 可能已經淨係需要玩 無限資源 進入左太空時代啦

「普魯士人」好似係已經滅絕嘅波羅的民族嚟

時勢做英雄

其實唔打瑞士係因為瑞士銀行有好多錢 就算最後打輸都可以有啲老本用
同埋當時德國覺得自己可以打贏晒成個歐洲 到打晒先慢慢收瑞士皮都唔遲 無謂分散啲兵力
好似嗰陣德國已經連點入侵瑞士都諗好 仲連名都度埋 諗住一打完即刻去馬

留明

臭閪支那賤種出名夠賤

一戰法國就係因為攻勢戰術搞到傷亡慘重
所以二戰先改用防守戰術

法國有戴高樂， 英國有富勒同李德哈德

成個香港都係又唔見勁

知我勁呢咩？
其實想勁唔難
爛仔無得輸唔要面就得

最尾人地北韓多謝蘇聯都唔理支那

依家新既初中西史改左歷史觀點？

邊個話日本無啦啦撩美國加入戰場令德國輸？
當年美國早就吸收左班猶太裔科學家，同德國鬥快研究核彈
有理由想信日本係為左拖美國入戰場，阻止美國輕輕鬆鬆地早一步完成核彈
假設日本唔出手都好，美國最後都可以靠核彈平定日本德國，結局都係一樣

蒙哥馬利

法國佬一戰 靠戰蠔守嬴左
迷信陣地戰 與到新戰術 連反應都唔識俾

當時歐洲有唔少政壇人士睇到希特拉
都相信強人政治會成功
投降既維希政權 都係其一

富勒同李德哈德都係同期提出多兵種聯合作戰，不過英國一來保守，二來無錢所以先無發展落後

所有依二個係親德派

法國係一戰既攻勢戰術傷亡慘重，所以二戰先玩防守

呢D post 先好睇

傻鳩無邏輯最鐘意用「好死」呢d用詞
好死架姐😂

中學唔教ABCD包圍網😂

日本同德國都無明確肯定美國研發緊核彈 德國所謂o 既研發核彈 放o 既資源連美國10分1都無，就連希魔都唔諗為核彈會係2戰完前整到出黎。 你哪來的ff? 更何況打沉太平洋艦隊對核彈研發影嚮基本上係0
日本當時想支配全太平洋 遲早要同美國一戰 想趁早打沉晒太平洋艦隊所以先突擊珍珠港，因為日本艦隊要單挑太平洋艦隊始終係好難 無咩可能贏。 但係佢地睇低左美國o既回復力 結果美國極速回復由中途島直剷到去日本南

支持發展裝甲部隊就係親德派

古德里安睇完佢地兩個既著作研究先確立到自己既理念

佢地寫啲戰爭史立場係偏向德國

佢地兩個係反蘇聯，佢地有做顧問打德國

因為有劉關張

宜家都係架，經濟火車頭
一個德國撐起成個歐盟

隆美爾係勁不過都比較後期

講德國軍備先進又強嗰啲真係9up
德國二戰初期d武器廢到爆，坦克火力弱裝甲薄，戰防炮火力無法穿透要用88防空，軍隊用騾馬多過車
Mg42 mp44 虎式 四號 v1 v2 me262等等全部都中後期產物⋯⋯

當解釋唔到個陣，加個外星人就ok

人民既力量
睇下啲港豬，個個顧自己
香港有咩希望

元首動物園個引擎，波箱同懸掛都係預40噸既炸
佢地個故障率咁高就係因為要超負荷運作

有無係Netflix睇希特拉個咩魔鬼圈子，好詳細咁講佢身邊班人，值得睇

補充返
即使戰術都係唔掂
閃擊戰對後勤補給要求好大，德軍步戰協同係強，但係戰車裝甲薄弱喺波蘭戰事已經表露無遺，損失慘重。而攻法戰爭，機動化部隊太少，以致戰車推進過快，步兵跟唔上。如果英法圍殲，德國只會大敗
唯一比較強，真係德軍戰鬥鬥志同修養極高
與其話德國強，不如話英法蘇集體弱

其中有個因素係當時英法兩國既公民成腦左膠和平主義思想，因為第一次世界大戰死傷好慘重。
然後保守黨/公黨(唔記得左)為左拉選票要用裁軍做政治籌碼，即使佢地知道會自爆。
新既首相上台後雖然裁軍少過佢當初承諾既數目，但都已經足夠令到英國既軍隊廢過以前好多。

之後德國汁哂雞

工業發展囉
睇下ww1同2分別

開始時法國仲騎緊馬 一隊panzer剷埋黎渣都無

我意思係啲左膠連提下nazi 故唔得
呢套直頭用元首做主角都無事(而且內容係抽nazi 同時抽左膠)

勁就唔會主動開人拖仲輸埋二戰

上半世紀令德國double lose

因為現代生產力強大
只欠一個有效既組織
如果你能瞬間組成一個機制
使千萬人向心，勤勞，積極
而且成果歸於一個方向
嗰個方向會好快達到
佢做到咗。

法國坦克仲多過德國
德國仲用緊馬拉補給

關鍵係戰略、戰術既運用，
同法軍係比利時一崩潰左就成個政府既士氣都崩潰埋

現代社會啲所謂過度活躍症、保加症就係要唔畀好似希特拉嘅人再出現
人愈嚟愈多
但勁人愈嚟愈少

好LUN正~

但後期嘅德國陸軍裝甲部隊捨棄左速度
順粹玩裝甲火力
俾人屈數量同速度
犧牲一兩部
貼到埋身一炮打側裝甲/屎忽

無英美租借法案，蘇聯應該1942年就收皮
莫講話軍備，無英美幫蘇聯手生產日用消費品，蘇聯邊有能力動員到咁大規模既軍隊

已經唔記得晒初中西史點講

你個名

蘇聯 真係蟻多嬲死象咁贏
二戰死傷 蘇聯一個等如其他全部加埋
蘇聯叫呢場係偉大的衛國戰爭
因為真係all in 咁打德軍

Rommel話係就係 駁唔到

不過講真就算真係比德國奇蹟咁食晒成個蘇聯, 戰鬥民族唔會日日雞尾酒到德國仆街? 德國真係有能力控制到 唔講一個啦, 半個蘇聯?

正路係建立幾個傀儡國去管

屌啦 根本無人估到德國佬會痴線到用支主力穿過Ardennes flank 鳩法國主力同BEF

成個國家資源同人都努力用黎發展
唔貪個人利益
自然復原得快
支那人係永遠做唔到

人海戰術

我覺得唔計同英軍空戰，其實佢地已經贏左9成
除左蘇聯佢地已經差唔多佔領左成個歐洲，冇國家反抗到
如果唔係佢地想先發制人去搞operation barbarossa 可以停戰收手既話就唔會搞到咁

其實好開心可以係呢度睇理性討論
外國睇既全部都係一面倒既評論 講野唔岩聽一陣又話你neo nazi
有錯可以更正

利用軍需+日用品大量增加內需，短期間降低失業率

代價係一定要打仗消化，但係德國軍工水平又比其他大國弱，由一開始已經係死棋

同意
德軍食面包，蘇軍有美國d罐頭食
同埋T34吹大左，德蘇兩方坦克擊毀數係德軍遠高過蘇聯
T34射速慢，盲點又多，無線電都冇，連德軍都唔知係邊就被打中啦

其實真係戇鳩黎，2星期都無就輸撚左

解散蘇聯，分裂佢十幾個加盟國，建立傀儡政府

中朝聯軍死傷低過聯合國軍好多，主因係朝鮮地型抵銷美軍火力優勢+志願軍（改組自東北野戰軍）同北韓軍比南韓軍質素高太多

蘇聯人個時係STALIN共產主義上腦MODE 法西斯同時最憎就係共產主義 德國無可能用傀儡國去管蘇聯。 蘇聯打德國係舉國上下O既衛國戰爭 你估終國抗日咩

跟本唔想打

事實上，法國又真係冇乜損失

美軍好多係殺太多人殺到精神病

無美國幫拖亡撚左國啦

一個機會

t34性能差少少又點？ 勝在產量極高
德國坦克產能太低
虎式、虎王、老鼠呢啲根本係藝術品
因為維修困難，喺戰場上壞咗只能拋棄

Are you living in a parallel universe?

德國工藝水平係極高，但設計水平極差，1942年之後好多將軍都希望直接抄t34個設計黎用

仲有係因為越洋作戰成本太高
我當美國送一個士兵去朝鮮要1萬蚊(鳩作)，而中個送一個士兵去朝鮮就只要一千蚊
你諗下個個成本差幾遠

德國抄T34 係無意思 德國缺乏石油同人力資源所以先要加強質量
同蘇聯鬥量產係無得羸

唔好用wikipedia黎質人

南韓國防部係1980年代已經講清楚，聯合國軍計埋傷亡係一百一十萬以上

唔好用結果論
好多非俄羅斯族既人幫德國作戰，

德國打贏左蘇聯仲有英美要打，要直接管治都係戰後先處理

咁你都要quote出黎架，你唔quote我點信姐

以我所知當時佢打阿拉曼嘅德軍師級部隊係有90,164輕裝師同埋15,21裝甲師.

幽靈師當時喺東線打緊蘇聯同埋冇去過北非

唔發動巴巴羅薩
蘇聯會食曬北歐
最重要係

你認為兩個野心家簽嘅和約嘅效力會大過小學嘅回條？

何況希特拉做人好睇種族 次等民族唔會唔打
（共產國家佢視為二等，日本視為三等，在此小弟有啲不明所以。相反老蔣佢反而有少少正面評價）
基於佢好睇種族所以瑞士堅係諗過打
不過佢都唔係一意孤行嘅人

點解今時今日嘅德國人同當時嘅價值觀咁大出入

咁姐你認為德國佔領完蘇聯 走人去打英美然後打完(假設) 之後番黎同蘇聯講我佔領過你所以你要即刻棄械投降？

冇計，環境逼出來
一戰後，含冤簽署凡爾賽條約
損失大量領土，利益
再加上之後嘅大蕭條
經濟水平一落千丈
突然有個偉人走出嚟，逆轉德國經濟(雖然搞經濟啲錢係借同搶返嚟 )
再加上戈培爾呢個宣傳天才嘅宣傳
自然感性地無條件支持元首

大蕭條之後 三成失業率起碼 麵包都無得食

唔去幫手揼坦克飛機連基本生理需要都滿足唔到

Come on! Educate me please

蘇共輸左，蘇聯會解體。

成本低既方式係間接管治，建立傀儡國，
到時蘇聯會變做唔同既小國，背後控制住各傀儡國既統治層就夠。
不過之後要吞併傀儡國要既時間會長好多。

成本較高既方式，就好似納粹係西歐既方式，建立總督轄區，用殖民管治。
但因為要用一定人力係總督轄區，會一定影響之後對英美既戰爭。

最高成本就係直接管治，係蘇聯投降後就直接管治，
要用既資源係最多，係戰爭未結束情況下最唔理想既做法

再講如果蘇共輸左後，盟軍唔會重建蘇聯，
會按民族主義建立幾個親西方國家啦。

所以蘇聯輸左，德國直接管治係有機會，但係戰略上係不智。

其實納粹喺東歐都有傀儡，例如羅馬尼亞，咁講法用傀儡國嚟保住東歐戰線其實都可行

係撐起定食埋人地舊餅仔？

亞氏保加咁talk得？

希特勒，
打到開戰都未轉戰時經濟
結果生產滯後

打俄國，唔聽將軍建議集中攻莫斯科
分兵三路，結果喪失勝利

同日本結盟
ON99人地打美國都無通知你，
你又ON99向美國宣戰

成條友剛愎自用，
發神經到唔信情報指蘇聯有龐大軍力

到末局只識下令死守
令德軍輸得更快

由奪權至初期擴張順利
只可以話佢癲得勁

除咗T34 都係打火機，虎只係厚甲咁解

第一點, 你想點係一個共產國家建立一個唔反法西斯O既傀儡國? 你要控制到傀儡國 你本身要有絕對O既實力優勢, 但現實係 蘇聯同德國總戰力頂多只係可以叫做平分秋色. 同埋你就算睇番日本侵華時期 建立完滿州國唔通國民黨就會自動收皮? 就連攻陷南京時 民國都無投降, 更何況係極端狂熱狀態下O既蘇聯? 就算莫斯科淪陷 蘇聯只會一直將戰線東移 更何況仲有西百里亞O既軍隊 蘇聯係根本無理由要投降.

第二 你估你一轍走晒裝甲師 你估蘇聯東面唔即刻反推? 係點樣O既幻想先會覺得俄佬會因為你攻陷莫斯科就自動收皮? 當你留兵力係蘇聯領土就無可能打得羸英美.

直接管治就更加無可能 德國根本無資源可以用高壓管治咁大面積O既領土

唔同意，德國個班猶太人點解會被清算?因為佢地自私，呢方面香港既新移民有得比，而香港既新舊移民比例真係非常高，德個既猶太人都唔係新移民，總括黎講德國人植根德國N個世紀，香港得共產黨上台後至今。

我反而認為專心同蘇聯打會好D

你睇返之前人地既假設先:

"不過講真就算真係比德國奇蹟咁食晒成個蘇聯"

即係蘇聯輸左.....，唔係講緊德蘇打緊既時候。

戰前共產黨管治失敗
對軍隊大清洗
德軍攻俄，大量軍人投降
少數民族大量親德

只要德軍以解放被壓迫者為口號
再動員反對力量
蘇共早亡

問題係納粹唔視斯拉夫人為人
唔肯武裝反共俄人
而且政策壓迫不下於共產黨
結果反而將潛在盟友推向蘇共

史實中，希因分兵而未能攻下莫斯科
如果唔分兵, 41年冬打入莫斯科
此為蘇聯鐵路核心
無8左就無法由後方補充；
在東線維持少量兵力
英美西線根本難以反攻

之後再下伊朗，斷英國聯繫
已經可以慢慢消化

我認為係相反
以當時情況 唔理法西斯大一統理想O既話 德國要保持有第三帝國實力打完WWII O既唯一辦法係
完全佔領西歐(包/唔包英國) 死守北非資源重鎮 東線盡量死守蘇聯國境工業重鎮唔死攻莫斯科 反而轉戰基輔南部搶石油補給 然後死守. 呢個應該係以德國國力 係常規戰爭下可以獲得最大利益下打完二戰進入冷戰O既方法. 只要唔失去北歐鋼鐵資源同北非同中東O既石油資源, 理論上德國係可以再戰十年 磨到有核彈到時就真係可以同美國平分秋色。 當然德國人當時O既民族情緒下係無可能咁做。

順便講埋日本, 日本都可以做相似O既野. 完全佔領中國東部同大部分東南亞島嶼 然後同美國結盟 用蘇聯共產主義同中共抬頭威脅美國組成共同戰線. 然後美國有好大機會會比日本係二戰之後KEEP住大部分中國領土黎對付蘇聯. 不過當然呢個都係無咩可能實現到 完全係結果論

唔係人地假設，你自己假設黎，跟住你立論前提下分析者，你講清楚德蘇係交戰狀態下點管治就會清楚好多

個個係我提O既假設
點樣先叫蘇聯輸左? 蘇聯軍投降? 你要蘇聯軍投降O既現實條件係咩? 唔係以為攻完莫斯科佢地就自動解散阿? 民國都無廢到咁 戰鬥民族唔同你戰到最後一兵一卒?

你估我話德國奇蹟咁食晒成個蘇聯 真係無代價蘇聯突然全國比德軍MIND CONTROL 德國不費一兵一卒佔領東線阿?

其實我一直都好好奇到底當時希特拉係點睇日本人同亞洲人
但係佢好似冇提過呢方面既意見
有冇人睇書聽過?

日本係出兵東南亞即係挑戰美國太平洋霸權，只會導向太平洋戰爭

咁就真係睇你點睇
Btw,中國點都係最後贏家

蘇聯輸左就係輸左，仲解釋d咩

你可以參照返法國，北邊建立軍管區，南邊係傀儡國

"戰鬥民族唔同你戰到最後一兵一卒?"
呢個假設冇意義，史實41年幾次大戰紅軍係建制式咁投降。
只有日本人先真係會打肉碎戰

關大陸咩事？

你呢個簡直係前提開始就一直理想主義到尾O既極致

蘇聯人當時主流唔覺得共產黨管治失敗 紅軍對佢地黎講係救國英雄
未聽過蘇聯軍隊會反水
會有機會親德O既少數民族 係東部戰線O既時候都已經會親左, 你越向東推只會越少

德軍從一開始就無可能以解放者身份去解放蘇聯人, 你知唔知法西斯同共產主義到底係咩關係?
從上可見 反對力量幾乎唔存在
蘇共當時差唔多係人民同心度最高O既時代

所以係個種情況下如無意外都要放手東南亞, 但係中國領土就好大可能KEEP到

美國佬坦克勝在多同零件通用性高，維修保養都易過動物園

美國果時對日本禁運石油
日本一係就認衰仔撒軍，一係就等死

我都係 當年仲係初中雞

係你O既魔法平行世界 德國成功研發MIND CONTROL 精神控制全球, 可喜可賀 可喜可賀

你要提出意見 起碼都要有一定係O既現實前提先, 話奇蹟就真係有魔法奇蹟 起碼你都要提下你要O既係咩奇蹟之下先會有你所講O既結果啦 同你講都廢事啦

如果佢地掘到大興油田
就唔會打落去東南亞
戰局分分鐘改寫

"德軍從一開始就無可能以解放者身份去解放蘇聯人"

呢樣係正確既，呢樣納粹領導層係征蘇一役上既一個致命錯誤。

但係話蘇共冇反對者就好有保留。
可以參考下波蘭二戰時既將軍Wladyslaw Anders寫既"希特勒征俄之役"，
中文版由鈕先鍾譯既

自古亂世出梟雄

呢個係真
美國其實真係唔係好理侵華 如果可以明確表明自己係共產黨敵人 分分鐘美國比資源日本去打中共同蘇聯

有係有, 不過你攻到莫斯科O既時候已經變小到唔足以改變戰局

你可以話係錯誤 但係 如果唔犯呢個"錯"希特拉就唔係你認識O既希魔

西有日耳曼，東有大和民族

我係就住你既假設黎講，咁又唔得

跟住我再引一d史實黎分析又話平行時空

現實就係重大軍事失敗，會有機會導致國家崩潰戰敗，西歐已經係一個例子，連日本都放棄唔玩本土決戰

咁你話德國佔領蘇聯全境，咁前題一定係蘇聯戰敗，武裝力量瓦解先做到架啦

不過唔打得遠
佢地始終兵源唔夠
中國果班二五仔又冇用
不過守住半個中國再慢慢培養實力
應該有得一戰

其實英法兩國當時用綏靖政策
由得希特拉吞拼波蘭同捷克
又比當時嘅德軍起潛水艇同擴展海軍
間接助大希特拉勢力

而且希特拉上台後已經慢慢冇真正再賠一戰嗰筆爛數

現實係 西方同東方係完全無可比性 法國比人推完巴黎後係真係完全無兵可以似樣咁反攻, 就算反攻, 結果可能仲衰過比人佔領.
然後重大軍事失敗係咩? 莫斯科失守? 你認為要死幾多人幾多兵力先可以攻陷莫斯科?
你攻完莫斯科 比你打羸都最少付出最少一半O既東部軍力 我比你樂觀咁用剩番一半O既軍力推埋剩番O既所謂"散亂"O既東歐 死剩O既人會有可能管到當地人? 剩番O既兵力可以回防打D-DAY?打英美? D兵回防個時 所謂O既傀儡政府唔反咬你? 根本就無可能 結果只會係分散兵力 無力回防 比俄佬遊擊戰騷擾 最後提早收皮. 蘇聯係二戰對德國黎講係拎到用唔到O既土地.

BTW日本係核彈之前係完全無諗住放棄本土決戰, 無核彈O既情況下好大機會會守到本土決戰, 因為佢地實際上係有準備到. 不過佢地最主要都係本島根本無土可以比佢地決戰, 一打就無地方可以比生產線退後, 同蘇聯完全唔同, 蘇聯生產線一早退過一次, 戰線向東移 生產線只會跟埋一齊向東移

中國主要係得東部有價值, 拎晒東岸就已經夠FATFAT, 內陸個D慢慢黎無所謂

衛國戰爭之後變超級大國

租借法案, 美國比左好多物資蘇聯
雅爾達會議, 滿州國比蘇聯食左, 撤出還比中華民國之前搬走大量財物及日本投資工業設備

先係靠接濟, 之後係靠搶

其實賠償問題係威瑪時代已經算解決左

會唔會係因為冬天, 又冇厚衫
如果唔咁急向南攻, 遲早都係凍死
所以拼死一搏

其實個班好似係國軍降兵, 原先準備攻台, 之後調去打韓戰
呢點上面有巴打提出左

利申: 9UP

不過日本仔打中共有一個優勢
遊擊戰對可以比國民黨更隨意射殺平民O既日軍黎講 意義唔大
同國民黨打幾本上都會係常規戰, 日本好難輸

威瑪時代好似只係減少戰爭賠償

之前係連登睇個一個POST
好似話到今日端士個國防政策都係咁

因為端士大部份國土都係山, 要用好多天橋連接
每條天橋都裝好晒炸藥, 一比人入侵就炸橋
加上挖左好似有十幾萬個防空洞, 入面有幾個月糧食

1.英國同法國仲沈醉在一戰的勝利同死傷，英國個時好多精英因為帶人衝所以死左好多，而法國就因為贏左世仇，所以就覺得自己無歒咁.所以之後希特拉食奧地利同埋捷克都覺得無所謂
2.創新科技同埋思想，個時1917之後坦克俾人既印象就係步兵支援，尤其法軍靠mark 4䊨左更加加深呢個concept,而英軍就係將d戰艦個concept套左落去，好似架cromwell同Churchill,都係咁，而德軍就用左新concept,用坦克做軍團，獨立編制，同你玩快攻，所以同法國打，就算法國d坦克勁d又多d,德國集團軍都食住黎打，你未ready好佢已經圍住你，尤其佢陸空三維戰，一開始空軍已經打到你傻，然後由陸軍包圍你，所以前期法國，波蘭個d因為無縱深先至咁快投降，而後面打俄佬就中曬伏

拎左莫斯科, 應該=拎左蘇聯大部份工業生產力
西伯利亞 個班好似係二線兵力,唔係精兵

不如返你最開頭提出既問題先:
"不過講真就算真係比德國奇蹟咁食晒成個蘇聯, 戰鬥民族唔會日日雞尾酒到德國仆街? 德國真係有能力控制到 唔講一個啦, 半個蘇聯?"

咁發生德國"食晒成個蘇聯"，我覺得當然係蘇聯已經戰敗，冇正式反抗力量存在，甚至已投降/簽左和約既情況下出現。

引申去"德國真係有能力控制到?"
如果蘇聯已經戰敗，咁傀儡國、史實納粹德國設立既總督治區、直接管治中等方式，應該係最合理既管治情況，而傀儡國用既資源最少，最符合處於戰爭中既德國。

而蘇聯點樣先會投降，點先算失敗應該係另一個問題。
不過我要補充，我提出既重大軍事失敗，導致國家崩潰，只係按歷史指出國家崩潰既其中一種原因。我冇講過佔領莫斯科蘇聯就會投降，呢樣係你自己講既。

只於蘇聯當時境內既反對勢力又係另一種議題，不過可以探討既係當蘇共經歷多次失敗，如莫斯科、史大林格勒等重要城市失守，咁蘇聯共產黨既凝聚力仲可唔可以維持到?係可以再討論。

如果你一開始就覺得德國係唔可以擊敗蘇聯，就唔應該問德國點管蘇聯。

不如你解釋下你所指"食晒成個蘇聯"係乜野先。

攻莫斯科會失去太多得到太少
德軍最須要O既石油同鋼鐵都唔會有. 德軍當時最需要O既就係燃油. 德軍當時O既補給情況 攻完之後仲要守住莫斯科根本係唔現實O既幻想 大部分坦克都會唔郁得做砲台

你要講就係同一個回覆到講, 整到D討論亂晒

如果只係計軍人, 就係蘇聯 = 其他全部加埋
計埋平民, 民國死傷排第2, 僅次蘇聯

普遍人都會將 民國個傷亡 無視, 因為好少資料有提到民國
至於點解冇乜人提及 民國參與二戰, 可能係因為民國太廢, 貢獻太少掛....

減少戰爭賠償既背後同時處理左同英法既外交問題
係冇經濟大衰退既情況下，修正左賠償本來對威瑪共和政府既負擔好小

當然希特拉唔理國際仲裁，直接停止戰爭賠償就仲勁

殺到D 聯合國軍(即係美軍) 都唔忍心殺

但"人民志願軍" 就兵分幾路咁包圍聯合國軍(即係美軍)
有幾場贏聯合國戰役都係咁贏, 極速爬過D山頭包圍美軍

法國佬一向ON99

中朝聯軍死傷低過聯合國軍好多
你認真?

係你既回覆到回覆，又話整到D討論亂晒

戈培爾個人生都幾戲劇
寫開浪漫小說同做喜劇竟然去到最後變nazi宣傳天才

睇錯野

食晒成個蘇聯就係蘇聯投降 全國土納入德國
"奇蹟" 只係叫你比個合理小小有討論價值O既前設 (代價係D咩, 用咩方法等) 你連前設都無下面根本唔洗討論落去 如果唔係莫斯科淪陷咁你要咩軍事失敗先會導致蘇聯投降? 要付出咩代價先會達到你要O既目標, 無又係無討論價值

法西斯國家到底要點樣整共產主義傀儡國家? 共產主義人民 唔會因為比法西斯國家侵略完就舉高雙手投降然後齊齊法西斯喎. 你要點係一班信共產主義O既人中間整個親法西斯O既傀儡政府?
史實係設立總督府點點點唔關事 實際上係無可能將西方個套放落蘇聯到, 無論係土地面積到愛國情緒到政治意識型態都差太多 根本就無可比性. 你要將蘇聯O既現實情況完全歪曲先有可能成立 所以無討論價值

咁發生德國"食晒成個蘇聯"，我覺得當然係蘇聯已經戰敗，冇正式反抗力量存在，甚至已投降/簽左和約既情況下出現。

"無正式反抗勢力" 唔等於"無反抗勢力", 恐怖分子都唔係正式反打勢力, 咁唔通佢地唔係反抗勢力?

正式簽和約呢個係你講, 就算蘇聯政府投降唔等於唔會有自組復國軍, 遊擊隊 唔係咩都要政府去打.

就算 比你再奇蹟咁整到傀儡國, 咁就唔可以有人放雞尾酒? 極端民族主義加共產主義 再加埋復仇主義, 你同我講無人會放雞尾酒?

蘇聯經歷失敗人民就會對共產主義就唔再係共產主義? 法西斯國家打敗杖就唔再係法西斯? 有部分人可能會 但係你而家仲有無見到法西斯?

蘇聯經歷失敗共產主義o 既人就唔再信共產主義? 法西斯國家打敗杖法西斯o 既人就唔再信法西斯? 有部分人可能會 但係你而家仲有無見到法西斯?

豹式無速度?

純粹係對"文字"有少少意見。

你已經對一個問題定立左"前設"，你冇理由要解答你問題既人先解釋你既"前設"，咁係唔合理。
如果你已經有一種解釋，你應該一早表明。而唔係人地答左你問題，你用你既解釋話人前設係錯，仲要前設係你定既。
所以你想引起討論應該係 "德國有冇可能撃敗蘇聯?如果真係贏左，會點管治?"，咁其他人就會先答你"德國有冇可能撃敗蘇聯"。

最後討論"歷史"，就係要用唔同既"歷史"去比較，去探討各種可能性。
另外都要有相關史料去引證史實既真確性。

都敢問一句你所謂"蘇聯O既現實情況"係黎自咩野著作同研究，我係好多期刊、論文、著作都指出當時蘇聯構成既複雜性，如果有新研究都請指教下。

支那製造2025

你又少少斷章取義，我冇講因為投降左就冇任何反抗方式。
唔好因為反對某種觀點，就代表所有野係對立，二元化所有論點。

傀儡國、殖民管治同直接管治已經代表左德國要投入幾多資源對抗反抗勢力。
照計唔使畫功仔畫出腸。

補充，都有一種情況下需要解釋你既前設，就係有人覺得任何情況下都唔會出現德國管治蘇聯既情況出現，咁就須要解釋下點解德國贏唔到既可能性。

好似打唔到比利時？

你唔好將我一開始條問題歪曲然後套落自己D理論到.
我O既前設係蘇聯佔領, 唔係"奇蹟"。 "奇蹟"都要由開始到過程到管治. 開始唔同自然個結果都會唔同. 可能係某個所謂奇蹟之下你所謂O既傀儡政府真係有可能實現 我唔知. 如果你O既奇蹟係選擇殺晒所有平民, 咁直程就唔洗咩傀儡政府啦. 但係你直接講管治咁有咩意思呢? 無頭無過程得個結果, 同MIND CONTROL 統治全世界有咩分別呢.

你所謂O既史料除左一個完全無可比性O既西歐管治制度之外仲有D咩? 問你點樣係信共產主義O既人民設立親法西斯O既傀儡政府你又唔答

最後個問題, 我一開始個POINT 其實好簡單, 共產主義+極端民族主義+復仇心理 係任何情況之下都會整出雞尾酒結局. 如果你認為二戰時期蘇聯大部分人都唔信共產主義, 無愛國心 輸左比法西斯唔會想復仇, 咁我諗得拎咩著作研究比你都係無用.

比利時好似守咗20日唔夠就投降

有反抗咪姐係雞尾酒結局? 咪姐係我一開始講O既野, 所以你想反駁D咩?
你提出O既3種所謂O既管治方法有邊一種係唔會比雞尾酒結局拖到收皮?

"不過講真就算真係比德國奇蹟咁食晒成個蘇聯, 戰鬥民族唔會日日雞尾酒到德國仆街? 德國真係有能力控制到 唔講一個啦, 半個蘇聯?"

蘇聯玩焦土政策 德國拎到地都無用

幾時討論下美國

討論下中國班蠢人仲好 燒撚死哂自己人

Sherman was underrated

我唔係專門研究社會學/政治我答唔到你，但管治方式應該離不開建立傀儡政權，直接管治比較低。戰後蘇聯可以係東歐建立到幾個傀儡國，咁證明政治力量有凌駕性。

在史太林時代，烏克蘭人對蘇聯極權統治好不滿，後來納粹入侵，成立烏克蘭傀儡政府，「烏克蘭總督轄區」(Reichskommissariat Ukraine)，都有烏克蘭人支持。只係納粹管治同樣殘暴，烏克蘭人很快大失所望，唯有再支持返蘇聯"衛國戰爭"。
我同意你講納粹主義唔會妥協，呢樣就係納粹德國既極限，係佢失敗既原因之一

比較歷史都係研究歷史既一種方法，唔一定要同意既。

用唯心主義可以解釋一切而又冇佐證，我就唔認同架啦，我係根據咁多年眾多學者既研究分析，去闡述我既觀點。

有用, 迫蘇聯佬走入更內陸土地
要面對更低氣溫, 更短缺物資(冇晒發電廠,工廠,農地)

有反抗就等於管治失敗????

原來你係指要零反抗，咁冇可能，
咁現在任何國家既管治都失敗。

弗拉索夫，係其中一個被俘後建議成立俄人部隊既將軍
開戰之初，逾300萬俄軍被俘

呢個係你口中向心力最高年代？

問題唔係法西斯對共產主義
係德國生存空間思想容納唔到俄國人
當年各國都有極右思想
德國侵略後，都可以建立親德政權

波羅的海三小國、烏克蘭，民意初期都歡迎德軍
而中亞大把民族受俄共壓迫
德國可以成建制建立哥撒克部隊

但德國本質上無想過在蘇聯土地建立附庸，結果反而將本來歡迎佢地既民族推去共產黨處

所以就係問你邊一種管治方法會令到德國唔會受到雞尾酒拖累到唔會比英美收皮?
邊撚到有講過反抗等於管治失敗

食晒蘇聯->管治蘇聯->雞尾酒->分散兵力->無兵力回防 = 仆街
你諗唔到蘇聯可以點比德國食啦, 你諗唔到點樣可以係共產地頭整親法西斯傀儡政府啦, 你認同會有反抗啦, 咁個結局係分散兵力然後仆街啦, 定係你認為打剩個雞水咁多兵力放番去西線打英美會羸到同時可以對蘇聯進行管治??
所以你到底駁左我咩野?

弗拉索夫個到你岩, 不過個年代的確係向心力最高O既年代
不過係去到俄羅斯本土O既時候先發揮出黎.

你係讀到讀書架
日本就試爆過

一齊黎改變歴史 包圍莫斯科

又好似係 遲早都死 地球好 仲好

如果ussr冇租借法案幫手
德國會唔會打得贏

唔會，就算好彩贏咗蘇德戰爭，
德國人過唔到英吉利海峽。
英國海上霸主嘅地位唔係講玩。

其實德國差o的搞掂英國空軍
係衰冇啦啦轉打倫敦
如果搞掂英國空軍
英國冇哂制空力
佢o的海上戰艦只會淪為戰機o既戰靶

短期搞掂又點？
戰機唔同戰艦，製造周期相對較短
有美援加上本土製造嘅飛機
只要經過一段十分短暫嘅真空期
(英國海軍家底太厚，短期有可能解決)
空軍又恢復戰斗力

屌！！！垃圾輸入法自動出咗簡體字

好似德國一戰投降時係未比人打到入腹地，再加上一戰時期啲飛機冇得玩戰略轟炸，所以基礎冇被破壞

想講其實如果德國唔係玩種族意識其實會贏二戰

一時之氣姐我
不過應該真係同文化轉變有好大關係
中國素來被稱為禮義之邦，華夏文化有幾千年歷史
就係俾一個文革十年毁於一旦，先至會造就成今日嘅蝗蟲

有韓戰美軍講番 佢地預期係向一個方向射 班志願軍竟然會係後方 四方八面衝出黎 機槍射完到近距離要用槍托打
最勁係係水霸條橋 空軍投鋼鐵 幾日就整番條橋
麥生太自負啦 美國情報已經講左毛魔會支援北韓 但佢自己就當耳邊風

因為團結

後世既人 好多歷史都偏袒德軍 其實蘇聯打得一d都唔差
佢解釋晒

事實係 你只可以向前, 你背後有班極紅既政委, 向後即打靶, 你衝唔衝？

依加就難民血統

唔會，蘇聯人憑勇氣、愛國心同對共產主義既擁護，可以用精神力量戰性物質，好似係

仲有係背後揸住支機槍既督戰隊既支持
紅軍先可以咁義無反顧咁勇往直前

事實上蘇聯唔會有射殺後退士兵嘅督戰隊,有咁嘅火力用黎打德軍唔好?

啱
不過畀督戰隊捉到你有絲毫退縮既話
就會送你去戰況最慘烈既前線度報效袓國
到時我寧願一槍打死我好過喇

сформировать в пределах армии 3-5 хорошо вооружённых заградительных
отрядов (по 200 человек в каждом), поставить их в непосредственном тылу
неустойчивых дивизий и обязать их в случае паники и беспорядочного
отхода частей дивизии расстреливать на месте паникёров и трусов и тем
помочь честным бойцам дивизий выполнить свой долг перед Родиной
在每個集團軍的範圍內，成立3到5個裝備精良的護衛隊，把分隊投入到懲戒部隊的後面，命令他們處決恐慌製造者和懦夫，以防部隊出現恐慌性撤退，只有這樣，才能幫助部隊裡忠誠的戰士為祖國盡忠。
上面係蘇聯227號法令,事實上大部分私自後撒逃亡士兵同軍官大部分都係被強制送回部隊繼續作戰而唔係槍決

依個真,蘇聯同德軍都有所謂逃兵部隊,都係將逃兵同犯罪士兵當砲灰用

因為如果日耳曼民族不再強大到可以浴血保衛它自己的存在的話她就應當滅亡